見大家成日煩俾幾錢家用 整個表俾大家參考下

首先開始係一蚊都唔俾 再根據下面中幾多樣黎決定俾幾多

1.由細到大都俾夠零用錢你洗 放學有得買下M記 唔洗on99睇住人食 (+$1000)

2.除左必要開支仲會洗錢係你身上 例如報下興趣班 玩下課外活動 俾錢你去下exchange 交流團etc (+$1000)

3.每逢過年新衫新鞋走唔甩，隔唔中都會買下野送俾你 (+$1000)

4.細個d利是錢到大個拎得返 無俾父母落格 ($+1000)

5.讀大學幫你出學費 自己返pt之餘但隔唔中都會問你夠唔夠錢洗 唔洗你掛住返工無哂u life (+$1000)

6.由細到大通情達理 唔會下下同你講錢
彼此關係良好 (+$1000)

利申:窮撚父母 由細到大都R鳩我著數 下下講錢
依家搵$20K一蚊家用都唔撚俾

6000
但係未grad

要比5000 不過抵既 雖然應該都唔會收

好撚幸福
窮人生仔正仆街

當然如果屋企爭你果幾千開飯就無撚計啦 下世投胎投注好人家

中哂6樣我真係心甘情願俾超過6k

第四應該無咩人得
不過中學開始利是錢比我地自己收返，果個就係全年既零用錢（娛樂費） （學校訂飯、車費呢d屋企出）

2k

即係最多$6000
月入15-20k我都比左起碼$6000
按個表只要比$3000

中哂6樣應該有個好撚愉快既童年
想當年中四就開始keep住放學去返工

要比6k

我只係要比1000
不過我一蚊都唔會比，搬走左n年，自給自足

Grad左無返工 屋企送左層樓收租 從來無家用概念

之前返FT果時比開5000，雖然無乜零用錢，但大學四年學費住過一年宿又去過半年exchange都係屋企出

中哂

+5000
但老母有開口叫做野要畀1/3人工做家用
所以最下面果個唔中

你孝子無撚計啦 俾完條氣順咪得囉
唔撚順就同佢撐到行啦 每個月慳幾千 差幾撚遠 拎去玩唔撚好

6000

羨慕

中曬，愉唔愉快就見人見志，同好多人比係好幸福嘅
但係有時都唔一定係有錢人先中曬，可能係屋企好慳好辛苦咁用錢落個仔到
所以都係抵俾嘅

Btw樓主搵廿k 1蚊都唔俾好似衰左少少

人生贏家

6000 love you mum

如果屋企好慳咁對個仔好 就更加抵俾啦
但要我俾真係唔撚順氣 中學未撚畢業屋企有野壞叫我夾錢換 on9 仲要佢唔係無錢 係孤寒

6000
老豆萬歲

6點中晒

32歲人未比過家用
兩老叫我留返黎做生意

嘩 咁計分 我淨係俾1000蚊夠

咁計法

而家諗返黎老豆老母真係對我好好
由細到大都唔洗我做家務
但佢地有個缺點
就係煮野真係好撚難食

6000
下年grad
抵畀嘅

5500啦

6000
如果比得起我係心甘情願嘅

一蚊都唔洗

6000
住公屋

中咗1.3.6 俾三千

全部都中 公屋撚
但屋企人話岩岩grad唔洗比家用住
自己儲下錢先

3000
而家都實係比緊3000

4000

1000

如果送左我出國讀書呢

1000
一路睇住樓主d句子，一路諗番以前d慘事

中哂六樣通常都唔駛比家用

我係直接交一半屋租+水電煤

閒時再請下佢地食大餐咁

我好幸福

6000
利申：窮人

6000$
現實真係比6000

係零丫
窮撚生仔真係害左下一代

這些機會

諗爆頭頂盡$3000

6000
但搵10k咋屌你

6000
係抵俾嘅

太幸福了

3k

2000

冇咩零用 但係我唔夠問佢都會比
會幫我報興趣班
利是錢唔會收我 反而用佢既利是幫我儲起
關係良好

自問真係比唔到咩老母 一事無成

呢d野開口講 真係唔識do

好波 0蚊
應該開心定點？

呢個係有少少ironic
因為中咗6000嘅
基本唔使俾家用
我就算返工
老母都俾零用我

要比6k
爸爸媽媽

六點中哂,所以我自己伸報30%比家用

中曬六樣
記得人生第一份FT出左糧 諗住一人比2000佢地用 老豆同老母都淨係拎左100蚊 同我講有心就得啦
我愛你地啊

利申：公屋撚

應該多數人都係少左4個項

屌奶星要俾五千
搵得皮鬆一個月

4千
但家庭破碎，唔知比邊個好
得13k

4000岩岩好

$1000

$6000
但比唔足

Sorry囉

4000但我減半
因為2老成日飲醉酒煩住哂
我有時要湊細路咁睇住佢地

可以唔使俾

中晒六樣好感激有對咁好既父母
可惜以我嘅資質打份工比完六千家用之後應該無錢淨

講真我屋企真係對我好好
比六千真係心甘命抵

點解係用童年黎計？

出身後，食住都係痴屋企，起碼慳最少6k
1) 痴屋企住 (+3000)
2) 屋企食晚餐（+1000)
3) 屋企帶飯（+1000)
4) 唔洗做家務 (+500)
5) 唔洗交水電煤上網電話（+500)

之前試過自己住，真係貼錢買難受
收工重要做家務，3日唔抹地 唔洗廁所臭到仆街
食街外野又貴又唔健康，食到好厭

益街外人不如益屋企人啦
佢地死左d 錢咪又係你，就算唔係咪當交租

搬左出去另計，每星期請兩老飲茶算

俾唔夠係咪仆街仔

6k
仲有每次旅行所有費用都係屋企俾
買macbook iphone又係屋企俾

計6k 不過我比開8k

值2000

我要比6000 雖然我屋企唔有錢 但我都好開心有個咁好既屋企 要乜屋企人都借盡力比到我[black][/black]

6000$ 爸媽我愛你

中晒
所以我會盡量有幾多俾幾多
自己唔洗用錢俾晒佢地又點話

中左5樣 淨係比4k
我有問過洗唔洗加架 老母話唔洗

中哂6樣
不過屋企得我一個仔先係咁
有時太鐘意屋企搞到識唔到女朋友

中兩樣 而家搵18K 畀緊2K 家用

$6000

我廿歲 老豆六十幾歲了 老母做唔到野 依家yr2 好唔想畢業

中得2樣
新年都唔會買衫比我
呢個真係好仆街
到自己返pt去買
佢又形住你好多錢
比說話你聽

2500啦，500係興趣班有俾我上，但唔俾我去交流。

明明以前話要多d玩下學校d交流，唔好浪費d機會，但到我揸住張通告想報名既時候，佢就話：不如第時先去啦 果時係中二，真心記到而家，做咩要呃我俾假希望我

而中學只係有為中二搞交流團，已經無下次機會，更何況就算有我都唔會再問阿媽

真係唔開心，過左十年我都仲記得

講真中晒嘅老豆老母都唔洗你俾家用啦

4k

隨左4之外，全部都做齊，仲要供我去外國讀書
我一定努力，之後俾家用

剩係新年比錢買衫加勉強一個月800蚊零用錢連lunch，大學仲要nonmean學費全借錢，零用都係返pt搵，而家畢業要還錢了

比緊4k家用，自己又係繼續過緊貧困生活

要比$6000

得2000
但老母要求我結左婚都要繼續俾

6樣中哂 讀大學無返pt靠兩老比生活費

2000蚊 但佢開我5000蚊

唔記得講，得12k

舊撚父母
但係2 3 5 都有中
6都係一半半

6000

一路都冇比，唔使比

今個月開始要

象徵式500銀

睇黎你唔係好明有悲慘童年嘅人嘅感受

多過6000

搵緊85k，比25K家用

搬左出黎住，但有個細妹讀緊u同細佬讀中4，屋企2老無做野。
我20k係齋伙食，水電雜費全部我出，細路妹學費都係我出，基本上一個月都無乜幾多錢淨

屌你老母同樓主一樣
一樣都唔中
不過點都好，我睇心情比

除左4，利是錢自己袋，其他都唔中 我係咪要再比少d家用。試過同老母講想辭職，佢：咪以為辭左職唔洗比家用。 唉，無計，家貧。

中2k 比5k

中樣6樣
岩岩出黎做野俾緊3000

2k5

啱
公屋廢青
叫我自己儲
話有咩事唔洗搞一大輪手續先拎返舊錢

$4000

一蚊都唔洗比

搵18k
俾6k算唔算少

利申：中哂、夾心階層

5000$

六千

之後搵12k 比6k都心甘情願

窮撚家庭但老母真係比盡最好我
我就成條廢材咁晒老母錢

6k

+5k.....
自已變窮人

窮撚家庭 但父母都唔會同我計較呢d錢

根據樓主個表我比1000蚊
細個時屋企都幾窮，我諗佢地都盡左力
講到家用，我覺得好多人擺錯重點
好唔好呢d 野好個人觀感
實際d 以開支黎計家用唔會合理d 咩？

+6000
但我老豆老母叫我象徵性俾少少就得

事實上中曬班人，應該都係唔洗比家用果班

中撚晒果D通常都唔洗比家用啦 再唔係就比勁少嫁啦,多鳩餘

$2000
近4年 1蚊都冇比過 出街食飯仲係老母比錢

就算俾，都係左手交右手，遲早都袋返落自己袋

咁我好應該比晒成份糧我老豆
老豆我無用搵唔到大錢對你唔住

突然覺得自己俾唔足好羞愧…

中2k 俾5k (個陣搵13.5k )
而家番新工初期人工會低啲，講明左而家會唔俾，遲啲再俾番

我搵幾多錢屋企都唔洗我俾家用
正係請下佢地食飯 去下旅行就得
即係見到面消費我俾 唔好直接俾現金

唔好屌我好意思唔俾
係俾都唔撚收 俾唔到

0

5000

一樣都冇

但比左層樓我 點計

剩係得5
每個月追債咁追

中哂，但我俾緊11k

由細到大都係自己keep喎

6000
未畢業
一直都好愛父母

利申 窮公屋仔

其實好諷刺，呢個表應該要俾多既多數你俾佢哋都唔收，
反而d仆街父母一樣都無做到就最chur你俾家用

得利是錢果樣中中地
但一年都唔過800$

中哂
但係如果有能力一定唔會俾咁少

好客觀

我應該要比5000，但我比1000
讀緊書阿大佬

屋企係公屋窮撚，但係6點都中，我父母真係好好

6000

不過對佢哋呢講呢筆數佢哋唔希罕會叫我儲埋投資好過

細個俾老豆老母打斷肋骨可以扣幾多？

啱6000對我父母呢講比唔比都冇分別唔等$開飯

咁計俾5000，我有講過俾，老豆:俾春咩，自己都唔夠用，得喇，我地都有賤錢，到時結婚生仔，得閒探下我地就得喇
老豆 我賺1萬姐，如果佢地係收，我俾硬8000 我真係好愛我父母

應該6K都唔夠...
但自己都唔夠洗 俾唔到

淨係出學費
見到其他point 苦笑左

正能量post
小朋友童年時父母對佢地好唔好真係記一世
d仆街父母害人不淺

屌佢老味
中2k比6k

已經日日放工秒速回家
平時車出車入
都要比人屌話唔撚關心佢老人家
仲要比人唱話我唔撚孝順

仆街
其他兄弟搵多我3倍人工，首期又有人出埋，
1毫子家用都無比就係無錢，
就叫要養自己頭家，所以無比錢都係孝子賢孫

各位巴打應該好快a1見到我

唔好咁開心住
一陣好似我咁中伏
樓又無，又比人唱
到時步我後塵上a1就唔好喇

勉強可以比到6000嘅

中哂6樣 比緊5500

接近三十歲人 細過第一次出糧比左五舊
之後一蚊都無比過 中哂六樣的話 我會好樂意每邊比6k+
利申：細個被人當人球嘅單親撚

打算俾好多媽咪 因為我單親家庭 同埋佢好錫我
不過佢好爛賭 驚佢越有錢越身痕 唔知點好

2500
俾多500

中左1,2,3,5 6中一半啦
$4500

搵25k 比8000
對我好好
不過最重要嘅係未來比我嘅錢

1-6都唔中
不過都有幫手交費
我覺得自己已經仁至義盡

6000
現實俾緊13k

$5000好抵比

中曬，我覺得自己好幸福

問題係我而家搵幾多都買唔返我童年 (雖然真係搵唔多)
成日都諗 不如當年射我埋牆算啦

我呀媽同我講過我搵得咁少就自己洗
事實屋企搵到錢，唔畀好過畀

中6樣
俾8000

樓主計法 一蚊都唔洗比
現實都係

我都係垃圾公屋仔
兩老都好窮
但個表中曬

我單親家庭，除咗第五點佢能力做唔到，其他齊哂，多謝阿媽

而家搵四萬幾俾一萬阿媽做家用

全部中哂，父母由細到大都無叫過我比家用

一蚊都唔洗俾 開心好定唔開心好

咁我第時起碼要比1皮家用了
比得起我會比

6000
我媽對我真係好好

啱啱出尼做野係咪應該儲下錢先
你又計返租同伙食錢俾屋企人咁咪又有排都無得儲夠錢買樓自立？

老豆6000 老母0

表黎？

5500

咩叫盡左力
窮人多數冇計劃咁生
我阿媽同我講 有左我本身係諗住落仔
係我阿爸係咁話要生 聽到果刻我啞左
我比條毛佢地呀

去到個表5k或以上屋企應該都唔會叫你俾家用

俾盡勉強中三點
咩叫童年

雖然屋企好窮 但係全部都有哂
多謝呀爸呀媽

６樣中哂，睇黎6000蚊家用走唔甩

2500

比左好多年都係6k 搵8k比6k到宜家30k都係6k

我要比6000
但我甘願比佢地
我愛老豆老母

6樣有5樣都係物質 你盡得你父母真傳

一樣都冇是否可悲

中哂 但比得2k

2-3k

15000

多謝daddy mammy係我行呢條路上比咗我無限支持

2千

一個都唔中

表呢?

6000
窮撚出身但父母好錫我

其實我覺得即使做晒咁多樣 都唔洗比

如果我有仔女 我只係想佢有正常開心生活
如果我養佢 係為左要佢報答番
咁樣只係投資 利益輸送 段感情都好虛假

1-2k

0k

中晒 6000
但屋企唔洗我俾
應該都會俾3000

最多得1k

平時啲家用post個個都講到一仙都唔會俾屋企，屋企勁衰咁，呢個post就個個$6000

點解唔自己煮俾佢地食

搵得10k點比6k呀

咁多6千
身處高點你班友有乜資格批評人

屋企太窮做唔到比錢我補習同exchange
但其他一樣都無少
點都唔止比返5000佢地

6k
(家姐俾2皮幾）

老豆老母每個月至少俾7000以上我用（出面租緊屋返學）
真心俾家用個下要諗返佢地俾開幾多我

細個係私家醫院出世
幾歲果陣成日買玩具
小學同中學成日買新衫同比錢我補習
大學幫我交學費
出黎做野比錢我買樓

唔好話比幾千家用 比哂成份糧都值得
因為好多人做野爲既目的 父母都幫我解決哂

伸利 搵20k 一蚊都唔洗我比

咁我應該比1k
利申比5k

跟個表一蚊都唔使比
但比緊一皮 老母仲話要加

樓主講下細過係點既

我變左1蚊都唔使比

中晒6樣
比緊8000
我愛父母

咁多六千

中哂6樣
俾$0
我愛爸媽

要畀$3000 同我而家畀嘅數一樣

中晒六樣 不過屋企人都叫我有錢先比手頭緊可以留返自己用

15k 1500家用

同樓豬一樣 所以0蚊

比足6k
多謝老豆老母

$3000
岩岩好 同而家俾緊既一樣

6呢樣野無價

按個表佢應該要俾返我添

$1000

比緊2千家用
另加老豆每月shopping屈我找數

中晒6樣既老豆老母
係唔會願意收6千家用咁多

呢度total得6000
你個一皮係點計出黎

中頭三樣，但係畀咗人工4成做家用

個表要俾5000
但現實我同阿哥一人3000姐

我諗個我個情況要佢地俾番我。。。

中晒六樣
不過無比家用，屋企每個月比多6000零用我使

如果父母做到呢6點
都好少會問你拎家用

要俾6000
但我俾緊4000

哈哈哈，一樣都中嘅都無

幾多個兄弟姊妹無計？

+0

未grad 不過睇定將來要比幾多家用先
冇咩玩過興趣班嗰啲
不過如果我講出口 佢哋可能會比錢我
而且佢哋都有做緊投資嗰啲 最後咪又係落我袋
所縱計計吓應該有6000

樓主嘅價目標係好
不過我都諗緊係咪真係要比6000蚊出去
因為我都想自己搵啲新野投資吓 要自己儲錢

咁計剩係比$2000

照咁講我唔洗俾

搵22k
比8k

按住個表係0蚊

細個好慳唔比錢，大過反而咩都比，學費，補習費，etc, 又點計

$0 yeah

中曬

未grad

要比6000
不過其實比家用老母佢都係幫我儲起買樓
佢自己D長俸都洗唔哂，己經講好左送首期比我

BTW, 覺得自己好不孝，咁大個人都冇條女帶返屋企比佢望望

Fg搵28k 老豆老母話交20k家用
我知佢地一蚊都唔會用 名義家用 其實只係怕我大洗幫我儲起
我愛你地呀爸爸媽媽

6000
雖然好早離左婚又唔係有錢
但兩老多年黎都咁錫我
多謝你地

屌，計到眼濕濕

冇樣中 但係俾緊5000家用 由細到大冇俾過零用
翻學放學都留屋企 食午飯逼我翻屋企食
去交流團用我暑期工錢
利是我收到手都俾佢地沒收
由細到大都著人地舊3褲 只會買新底褲我用

我覺得要停家用 屌我老豆老母

月入15k 都比緊6.5k 家用

港奴
比d志氣黎

除左利事個度都中 俾緊7000

交6000

要比5000

因為做得到個6點既父母都唔等錢洗

我唔係話一定要比家用，
當然屋企人唔收，容許你自己儲起係最好，可以上車娶老婆

我意思係，唔應該用童年黎計比幾多家用
就算收你伙食住宿，其實不為過

怨兩老窮，不如自己努力啦
出身改變唔到，有無出息你自己做得到
比左最基本供書教學算係咁啦，邊有而家d 00後咁幸福啊
細個都會怨，葡萄其他同學買新書 去旅行
開學時交份資助表都唔敢係班上交，要小息去教員室交
以前環境差，老豆老母一星期做足7日，
而家做左幾年野諗返，其實佢地好辛苦
所以只想佢地快d 退休，比我養返佢地

2嗰度，細個啲補習算唔算（非興趣班，純粹覺得我學業唔好迫我去）
打個和扣500啦，都係得1500。
但現實比緊2500

呢個表真係好諷刺，呢d父母邊度會要個仔俾家用

利申：中晒6點，我俾10K家用老母，但係佢每次都話幫我儲起佢，要錢就問佢拎返

窮又學人生仔...講真，窮既父母都可以對啲仔女好既。
不過窮既父母大部份都係打算生黎天生天養，養兒防老。
係用黎當投資。真係會當你係自己仔女咁湊其實好少。

$6000 但老豆工傷未好返
Grad左就要靠自己

條formula無考慮自己收入嘅

diu 重點

總月薪30%，上限6,000

應該唔洗俾
新年俾5舊我要買齊鞋衫褲三樣
買少樣就屌鳩我晒錢
咁計唔計年年新年新衫新鞋走唔甩

得1,2,3係有
4,5,6諗下好啦
利申 : 頭五年做野都有每個月比$3000
但之後到宜家一蚊都無比

俾足6K
但父母對我嘅愛 邊只6K咁少
雖然未grad 但part time成份糧基本上比哂老豆老母

30k, 3.5k

唔洗俾

同埋張個1000變做500啦屌

6k
Fg出黎12k嘔一半出黎

中晒6樣

6千
不過父母叫我儲多D錢，所以一蚊都唔洗比

一樣 突然覺得自己好幸福

條件愈滿足既父母愈唔需要家用

中得4樣 比緊7000

中晒6K 不過唔洗俾

有啲point中唔晒 都要比4-5k 窮撚屋企 但我知佢地盡左力架喇 我唔應該再怨
我會努力做人養起佢地架

要比3.5K ,
因為剩係同媽媽關係好
抵比喎

加一皮

好簡單一樣野,無能力養,夾硬生,害左個細路果筆點計?
當投資仲好笑,實賺架?

6000 仲讀緊書

成日怪人生自己出黎嘅人係咩心態 返到轉頭咩？世界上一定有窮有富 一定要有錢人先生得仔？咁人類應該絕左種
怪人無得比無憂嘅生活你 本質上都有啲怨天尤人 我覺得可以呻下 但啲人成日咁諗真係對心身無益
其實如果大家咁識諗 改善自己生活應該唔會太難

利申：輸在起跑線 覺得最多話唔識教唔好生 窮人唔好生又太over

$6,000 全數比老母
老豆 1 蚊都唔比

中左第5 & 6項半

不過出學費我覺得道義父母係有責任

冇錢學人養兒防老 唔係想無本生利下話

利申 讀緊書 因為以前窮到仆街冇零用，依家錢銀上分得好開，自己還自己，極少用佢地俾啲零用 連學費我都係當借佢地錢讀書

窮人點會識教仔
特別係上一代，未有免費教育既時候，窮人連讀書既機會都冇。
莫講話教仔，最後咪又要靠個仔自己學，天生天養

$5000

咁認真既?口德+10

又認真答下你,以前既人全部當投資咁生,十個八個就一定,追仔追到成堆女又唔係無,咁你話係咪窮人唔好生又太OVER?

再睇下第三世界,完全無意識咁生....aids周圍傳,細路有aids丫,再睇返十四億臭蟲蟈,窮果班生出黎注定比人恰,係呀,可能有一兩個突出,但突出唔到既呢?

全球有幾多人?生少d先係為人類好

老豆除左俾家用，真係冇咩貢獻

得六千？ 我老豆老母由細到大都好錫我對我好好 佢地要幾多 只要我負擔到我都比

利申 比咗佢地都唔用 話幫我儲起

6000蚊
睇來我父母好好
我愛老豆媽咪

窮撚根本無可能識教仔
個仔如果想發展另類事業 eg運動 樂器
只會被打壓 一句讀好d書第時搵多d錢好過啦

咁少連登仔$0

阿媽叫我比$5000，但我只重2個point

中

我中學老母迫我返通宵洗衫d血汗工場

要比6000

啱

多謝老豆老母

睇到想喊

+1，除左學費之外都中哂，不過學費有資助所以問題不大，父母親而家都仲會做下FREELANCE / PART-TIME自己搵自己駛，叫我自己儲錢就OK。

不過屋企如果有非經常性開支(整野)或者兩老想去下旅行，都係我出既。

除左新年錢之外，其他中晒

不過現實我都係俾4000

中左五樣

個表6k 但我現實比緊10k

$2000-3000

巴打你好幸福

應比$6000

而家比$5000

但老母唔在乎 有時拖數幾個月先比 我愛媽媽

照巴打咁講，窮撚唔識教仔
以上唔少巴打大多都只中3個以下
咁係咪都係無家教？

好同意有位巴打所講：出身呢d 野邊有得怨架
由細到大供書教學比足你重想點？
唔係個個家庭都負擔到學琴上興趣班 年年旅行 買新書
輸在起跑線，唔通自己唔可以跑快d 拉返近？
當然無可能同d已經係終點既人比，比死人。

出左黎做野，而家先係真正開始自己決定自己點生活
用童年黎決定養唔養父母真係好
有d 重用零用錢黎決定家用，真係笑死人
唔排除有d 仆街窮撚係養兒防老
唔想養，自己搬出去住，唔好痴飲痴食
到你搬出去住，自己交燈油火蠟，自己煮飯做家務，
就會知道6000比屋企係好抵。

咁你拎愛滋病同生十個八個黎講實贏嘅

我意思係窮唔窮唔可以要黎做一個完全嘅生仔指標 同埋一日淨係識怪父母窮嘅人心態要改變下姐

個個都心想事成天下會大亂—連登仔

父母窮撚教唔到我讀書 但至少教左我做人要有良心唔好偷呃拐騙
窮撚父母改唔到我幾多做人處事 但教我禮多人不怪 出到黎先保住條命仔

細細個無人地無咁多野 成日放我落公園玩 反而叫做有童年過好多同齡人 又係你地話比仔女學好多野果啲家長係怪獸家長

雖然有事都會覺得自己無有錢仔咁好彩 又從來都未試過過未憂生活 但叫做有溫飽 已經好感激兩老

知唔知咩叫天生天養？你老豆老母窮撚唔識教，人本身都有學習機能。
特別係有免費教育，你可以從老師身上學知識，
你可以從有錢+家教既同學身上學點做人。但呢啲學返黎既野並唔係窮撚父母教。
個Credit係你自己肯觀察肯學。

喂，依家搬出去梗係難啦，樓價咁貴，
問心嗰班拿住層樓既父母當年買樓供樓有冇咁貴呀?
拿以前黃金時代既好處同今日比? 通脹高到飛起，十年來工資唔見升得幾多。
你自己對比起以前物價同今日同工資啦。
講到當年佢地交交燈油火蠟，煮飯做家務好辛苦咁。
今時今日工時高過以前，樓價物價貴過以前，
但工資係以前水平，講辛苦呢代辛苦過班父母好多。

供書教學比足我仲想點? 喂，呢啲野應份嫁喎。
你唔想供書教學，當年咪買多二個安全套囉。
呢個係父母自己既選擇，唔好怪我喎，我無得選唔出世嫁喎。
供書教學呢啲應份野做完，無做其他額外野想有回報？
會唔會發夢發得太過份?

中左5

子女自己有興趣想學乜乜乜 不等於 父母迫子女去學乜乜乜

死啦 玩捉字蝨 小組討論咩屌

生兒育女 有生而無育
生出黎只求回報 極度自私
9年免費教育 書簿津貼
基本飽暖
呢d野孤兒院都俾到我
咁算咩家庭！算咩父母！
你答我 你答我

1蚊都唔洗比

我要比五千蚊

捉你老母字蝨咩。
你想學同你被迫學完全係二件事。
你想做愛嗰啲叫正常性交，你唔想做愛但被迫做嗰啲叫強姦
而你口中嗰堆怪獸家長就係強姦嗰類。

老豆就6000
老母就5000
拉個平均就5500

我個情況好奇怪
我老豆6樣都中曬
但堅持唔洗我俾家用佢
當然, 佢完全唔需要靠我個幾千蚊食飯

我老母就6樣都唔中
但我每個月收入18000, 俾4000佢
依家依段時間辭左職想創業(老豆支持)
咁就冇俾兩個月家用
我老母就日日同我講創業會蝕錢
不如打工, 每個月收入穩定

如創業成功, 係唔係唔應該再俾返家用我老母?

咁撚大洗呀你屋企

可能又送車又送樓又供佢去外國讀書呢

如過中曬6樣, 送埋我出國讀書讀埋大學, 洗費全部幫我搞掂呢

見到樓主個名唔知點解好嬲

5000 但老母要我第時俾15000

6樣中哂
我愛你地

6000$....未讀完 希望份工出路人工好

6000
但我返左份最低工資既工
Sor呀呀媽

中曬 不過未grad，但係我到時都會心甘情願俾家用

跟樓主個表 最多要比一千

個list愈睇愈想喊
由細到大都係著其他人d舊衫褲
中學想玩樂團要買支一兩千蚊既樂器都嘈左好耐，最後先肯用返我d利是錢買

$1000夠啦咁！

1,2,3,6
全數上繳
等佢分番啲我用

不過俾得開心

樓主所講全部都冇但我都要畀45k

#7fire#庂9

結論：你老母目光太短淺

同樓主一樣

究竟應該跟人工比例/值唔值得/屋企需要黎比？
岩岩出黎做野22k, 屋企根本唔等錢洗但開價要我一半人工
最後俾1/4 算，都覺得佢根本唔需要咁多
講真人工冇左一半仲要交埋稅，我寧願踎係屋企做毒撚好過

6k
但係我比6k 老母都應該唔會要曬

大穫 要俾$6000

5k

以前環境冇咁好果陣
番工會俾老豆話「一個仙都冇拎番黎」
（岩岩中學畢業第一份ft，番左幾個月）
到grad左搵正式工，屋企環境好左
老豆就話：你每個月俾番一千幾百你媽，等佢開心下啦

所以我都唔識計

計完只係要比3k，而家比跟7k，過多幾個月要比10k

我睇完個post覺得好多連登仔老豆老母都好好

關係良好，我俾得心甘情願

1-6無樣中 俾8k

一直都俾6000

開價一半真係痴鳩線 咁我返工做乜

最後買到玩到都算係咁

6樣中晒
一蚊都冇俾 不過水電煤嗰啲雜費全部我俾

一畢業搵12k 比6k 到呢家月入近60k 比18k

6000

比完無錢洗

5000 只俾老母

5000
但仲讀緊書

6k
但比完家用佢一定會偷偷幫我儲起
家姐阿哥果啲佢都係咁儲
咁好既老母邊到搵

所以咪咁鍾意屌人不孝

重點咪又係要你比錢

令佢唔洗番工囉

又或者屌啲廢老問仔女拎錢

老強無$1000
保險無$5500
雜費無$500
食飯搭車無$3000（最撚慳）
呢度都無咗1萬銀...仲點俾咁多家用
除非唔諗住揸車買樓結婚生仔

月入13K
屋企拒收唔洗比家用

等睇巴打比屋企人逼到問財仔借錢比家用

估唔到咁多人6000
唔知大家感唔感受到0同1000既人係點

4000

草根家庭
而家每個月5000家用再加多2千係還番大學學費
利申 16k

中哂六樣，比緊$6000。
有時會請父母去旅行，但黎緊想一齊去。
始終想係父母有精力個陣一齊去玩，影下相，留下d美好回憶。

應該整條function用percentage計
好似交稅咁
做咗幾年嘢應該俾得多個fresh grad
同埋要有minimum income 唔過min income 唔駛俾

4000
好慶幸有呢對父母
雖然窮都盡量滿足我

中撚晒6000

咁講我應該要比6k 不過我淨係比3k

連登仔接受唔到現實
跟住就屌老豆老母當atm
又唔知自己痴緊屋企
利申 支持搬出去係可以唔比

應該用percentage計啵

中4樣，但因為由細到大屋企人都好錫我，所以無論搵幾多都要俾一半
利申：而家搵近20k, 即係要俾10k

同佢講借財仔比足佢

點解要買保險$5500........益晒班保險狗

其實老豆仲有做野 雖然搵得萬幾
唔使俾租 使費好少
唔覺得唔俾有咩問題
仲好過個個月就咁俾一舊錢佢
寧願旅行食豪買野我俾

利申: 諗住佢退休就養佢

我勁 $0
唔洗俾

除左4 其他有齊

啱啱相反

6K
要比多一倍

1000
小學冇零用錢 用自己利是錢
現實比$3000

三千。
我都係俾開三千

搵緊30K

正！

lm

跟你個表比4K
而家比緊14k

咁如果老豆係講錢但係想我認清現實就係講錢嘅世界呢

Btw 老豆都只係叫我係咁二比老母就算，比越多佢洗越多

中哂
想俾家用但父母唔收，唯有屋租水電煤燈油火蠟我埋單，個個禮拜請飲茶

6000
不過我第日Grad左都諗住比人工既一半

+1

本身都真係俾緊6000屋企
Fresh Grad啱啱返

以前細個兩老照顧我
都係時候我照顧返兩老

6000突然覺得自己真係好幸福

0蚊

0個中
比0家用

跟樓主計法 我應該比$2000乍

條友戇撚鳩

佢唔諗下點解老母唔遲一年生，用一年時間搵下多餘既銀，儲起俾個仔做零用

跟個表嘅話我應該比500就夠

$6000 甚至應該比更多
啱啱fg 佢地仲同我講唔洗擔心錢
自己搵份鐘意做嘅工就得
有呢一對父母我前世可能做左好多好事

發覺你講野真係難廳過粗口
離地到呢

無錢學人生仔即係點？
即係肥毒撚學人堅持跑全馬
死左都唔抵可憐
明明力有不逮仲人生我生

又話仔女努力可以拉近起跑線差距
講得出一定係老屎忽/後生窮父母

拎綜援la

窮人生仔特別多藉口

我爸媽講嘅嘢一模一樣
但好可惜，我做緊一份唔鐘意嘅工
我好似辜負左佢地.....

係好老豆老母
應該出來做野
頭一兩年唔洗比家用啦

一樣都唔中
樓主點樣堅持到一蚊都唔俾？

5000
但我搵得12k

中半點係咪500

6000 大學生活費都係父母俾 我去做pt 反而俾父母問我要唔要加零用

用你呢個表我唔洗俾
利申 一早搬離左屋企

只係中左比大學學費 0.5樣係咪計500

要俾$5000但老母話唔洗咁多

高峰時期比過9000蚊做家用 約兩年
條路係 2000-3000-5000-8000-9000

而家比緊淨3500

未計屋企整/換電器 間中買冬蟲草比屋企人補身

6k here

未grad 但屋企人係year1 黑哂面咁迫我比張信用卡比佢地管 然後仲用家庭需要為由用爆哂

跟住話會比番又吹水 話大個仔有能力幫屋企手 而家無奈地填緊氹

咁我係咪應該將來1蚊都唔好比

利申: 仲未grad 由year 1開始財政自理 仲比屋企人成日問我借住啲學費

Cut 卡囉

痴撚線屋企

拎老豆老母張卡填返個氹la

正 咁計1蚊都唔洗比

6000
我希望我可以夠錢比多d

搵27k
10k家用
3k手機game課金
3k買玩具
2k食飯
1k遊戲
儲6k
其他雜費

5000
就算冇呢個表都會俾咁多／再多啲
雖然未 grad但一定會抽多啲時間陪佢地
爸爸媽媽我愛你哋

本來諗住 grad佐之後比3k
但係6個都有齊

中一樣 返pt都要比2000

中哂六樣
仲要未返過pt

點解咁多人都可以有齊6樣，我一樣都冇 都係要比家用，唔比屌到你仆街添。

利申: 中五開始要返PT到grad 爛賭老母

人壽住院危疾意外都有用
我供左2年，第2年踢波整親訓左一個禮拜醫院都用左8萬銀
另外有d係儲蓄保，好過放銀行
除非間保險公司執柒左

Sosad FG賺緊17K一個月
比左成6000家用
3000比老豆 佢仲話 比得咁少 你食我住我都唔夠喇

然後佢應該係想我一個月比一萬

我扣埋MPF 得16K幾 要比7000家用 其實算唔算多

我老豆都係開到口話要俾1/3人工

咁佢地都真係勁孤寒

咁都話少 貪得無厭
俾哂份糧佢好無

應該畀5000但畀7000

用個畸形社會證明屋企人有良心
1.) 住屋企3000? 你唔住屋企佢間屋可以拿出去放租呀? 比返1000佢已經要多謝哂啦
2, 3.) 從來都係出街食。
4.) 自己間房要自己執點計?
5.) 水電煤上網我贊成要比，比返500啦。

加埋：最多比返1500啦。

中曬 佢地只肯收3000
想比多都唔肯 叫我自己儲起
唯有多啲請返佢地食飯

2000 長期得食住 唔會有多禮物 衫褲 同玩

3000

中左2.5k
但供左我4年大學+1年外國master
諗住搵到>20k嘅話就 5k+1k比婆婆
你地係分開老豆老母比定係比曬老母等佢分比老豆

same
跟住收工返到屋企打下機又比佢話做乜唔用d時間搵錢比多d家用

同路人

$0家用

邊個夠我慘

公屋撚, 中左6000
比家用時老豆叫我唔駛比,儲起佢自己投資
最後每個月比幾千啊媽買餸

中哂6點
不孝子比梗3千

利申: fg 14k人工

一項都唔中所以我唔覺自己有幾過份
利申冇比

中得愈多先至比愈少，咁錫你，點會分你份糧

我係比較浮動，幫屋企交晒租、水、電、煤、上網、電話費
夏天成日開冷氣電費好撚貴 上個月比左差唔多$5000
公屋搵14k only

屋企窮撚到仆街但都比到6000

乜撚都無，比$0

要比6000k
但我返第一份grad job 已經比緊7000

我一蚊都唔洗俾

搵 16k
比 5k

一樣交屋企費用, 另外再比4千買餸

跟你個表嘅話我要比4-5k

同你一樣 小學2蚊 一日 中學30蚊一日 100蚊入八達通 出黎做pt 就無買過野 你講1到6都唔中 但我比緊3000蚊 。仲記得岩岩出黎做野 最低公資都要比3000

6000 但比咗我晏就要食麵包

中左5樣

而家真係俾梗5k

樓主個表幾準喎

+6000

做左一年野，兩老直頭叫我唔洗比家用，叫我儲多個錢到時買樓用

我愛爸爸媽媽

利申：兩老加埋搵成五萬幾六萬，所以叫我唔好問返佢地拎錢就得喇

中哂六樣 俾緊六千

公屋 6000

5k,月入8K

嘩
屋企人要求又你自願？

中五樣比萬五 係時候要扣

中晒六樣，物質不缺但小學時期被迫/谷得好慘，試過頂唔順要離家出走。
唔駛俾家用，老豆份退休金係我人工三倍

$6000
但係家用俾一半月薪 即係$10000

一樣都唔中，媽子要求俾1/2糧。
一開始有比1/3糧，今年開始一蚊都唔俾。

當初讀HD屋企人唔支持，自己堅持要讀，一路返工一路讀書，連grant loan既學費屋企人都私吞左。
而家細妹準備DSE，係屋企大大聲講「唔讀書邊有出路。」
仲話供佢去日本讀。

嘩
最憎偏心

4000,細個屋企窮 諗返起佢地咁都比錢我去學野

我中5畢業就出左來做野，一直俾都係1/3糧做家用。
有一次想讀啲短期課程，每個月俾2/3家用，叫媽媽幫手儲起佢。
2-3個月之後問媽媽羅，佢唔俾，「水電煤租唔駛錢，讀咩書，有份工咪幾好。」

跟住中5班主任建議我借grant loan去讀HD/ASSO，於是我又同媽媽講左一次。
佢反對，直到全家族一齊屌佢先唔再出聲。
結果學費自己搞掂，老豆幫補左5000大元。
係成個HD期間，媽子話怕我用左啲學費，要求啲錢過俾佢。佢吞左2萬唔俾返我。

畢左業之後搵左份勁雞既工，10K一個月，還關loan2000，媽媽要求5000家用，話淨低3000乜都夠駛。
之後好睬轉左份好啲既工，頭2年睇心情俾家用，直到阿妹準備DSE，我又想讀啲短期課程，我問媽子會唔會借幾千蚊俾我讀，佢又鬧我點解又想去讀書....blablabla
1. 你借幾千俾我讀書，我會照舊俾家用
2. 你幾千都唔借俾我，我唔會再俾家用
有腦既人都識揀，幾千蚊，2個月家用乜都返曬來。
為左阻止我讀書我媽狠到話唔借，事實我有錢讀，都只係想試下佢...

我真係唔想俾家用屋企，覺得自己受到好大委屈。

10000都比

一半都冇

呢d老母使咩對佢咁好

6000

我愛我媽子

讀asso既錢屋企出晒
唔會比說話我聽
仲唔比我返parttine
日日返屋企都有靚湯飲
等我專心讀書
靠佢地我先入得番三大
剩係咁都值得比6000

睇到個list, 計埋點數應該有2

父母由細到大都同自己講錢，但有比大學同有小小零用
出到黎做野就強調要由家用還錢

而家無同屋企住，比緊7k

好羨慕同父母關係好d人

利申：有仔，洗左N倍錢落佢度，唔期望佢比家用，只係希望佢快樂，唔好怨我生佢出黎

要比$6000
返左兩年工一蚊都未比過，佢地話唔等錢洗叫我自己草起佢

我fg30k都係畀6k